\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

L'opérateur « ou exclusif » entre deux bits renvoie 0 si les deux bits
sont égaux et 1 s'ils sont différents. Il est symbolisé par le caractère
\(\oplus\). Ainsi :

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \(0 \oplus 0 = 0\)
\item
  \(0 \oplus 1 = 1\)
\item
  \(1 \oplus 0 = 1\)
\item
  \(1 \oplus 1 = 0\)
\end{itemize}

On représente ici une suite de bits par un tableau contenant des 0 et
des 1.

Exemples :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{    a }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{]}
\NormalTok{    b }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{]}
\NormalTok{    c }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{]}
\NormalTok{    d }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Écrire la fonction \texttt{ou\_exclusif} qui prend en paramètres deux
tableaux de même longueur et qui renvoie un tableau où l'élément situé à
position \texttt{i} est le résultat, par l'opérateur « ou exclusif »,
des éléments à la position \texttt{i} des tableaux passés en paramètres.

En considérant les quatre exemples ci-dessus, cette fonction donne :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ ou_exclusif(a, b)}
\NormalTok{    [}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{]}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ ou_exclusif(c, d)}
\NormalTok{    [}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

